[突發]美國首次嚴打中國人赴美生子經營者

美國司法部門針對生育旅遊經營者展開嚴打，他們幫助中國婦女到美國旅游生子，目前已有20人遭到起訴。美國檢察官辦公室發言人湯姆·姆羅切克（Thom Mrozek）說，這是美國首次對生育旅遊經營者提起刑事訴訟。

20人中有3人在南加州被捕，罪名包括簽證欺詐和洗錢等。美國檢察官辦公室稱另有十幾人因三家所謂的生育旅遊公司而被起訴。這些所謂的生育旅遊公司據信大多數都在中國。

紐約時報報導，這一行業在飛速增長，特別是在那些對本國長期經濟前景感到不確定的中國公民中間。

孕期赴美旅遊原本是合法的，但是檢方表示，這些生育旅遊經營者大肆宣揚擁有美國公民身份的嬰兒的好處，讓女性在申請旅行簽證時隱瞞懷孕情況，謊報旅行計劃，並向她們收費數萬美元讓她們奔赴美國生下美國公民寶寶。

美國當局表示這些生育旅遊公司及從業者不僅從事欺詐活動，而且造成了國家安全風險。他們的顧客中有些是為中國政府工作的人，他們已經為孩子們取得了美國公民身份，這些孩子以後可以搬回美國，一旦他們21歲，就可以為他們的父母申請綠卡。

生育旅遊的現象早已司空見慣。這些從事生育旅遊業務的企業長期以來一直在加州和其它各州運營，面向來自中國，俄羅斯，尼日利亞和其它國家的夫婦。

聯邦特工曾在2015年突擊搜查了洛杉磯，橘郡和聖貝納迪諾等大約30個與生育旅遊有關的地點0.20多人被指定為這些案件的重要證人，但其中一些人後來潛逃回中國，一名幫助他們離開美國的移民律師被判以妨礙司法罪。

中國夢慘遭打擊

他們的顧客中有些是為中國政府工作的人，他們已經為孩子們取得了美國公民身份，這些孩子以後可以搬回美國，一旦他們21歲，就可以為他們的父母申請綠卡。

又係加州

幾時告埋香港啲移民專家呀